支那送禮，日本首中招

岐阜市再有養豬場豬隻被驗出對豬瘟呈陽性反應

日本岐阜縣政府宣布，岐阜市一個養豬場兩隻豬被驗出對豬瘟呈陽性反應。今次是市內養豬場繼9月之後第二個豬瘟病例，再之前日本國內確認感染的最後病例是於1992年。場內飼養的共21隻豬已經被撲殺。

養豬場3至10公里範圍內被劃為限制搬出區域，涉及的縣內8個養豬場被禁止將豬或豬肉等，運至區域外。農相吉川貴盛在記者會上表示，已要求各都道府縣，徹底防止成為傳染擴大原因的野豬闖入養豬場。

岐阜縣內至今確認49隻野豬感染，其中兩隻於9月下旬被發現，但當時並未發現有飼養的豬隻出現異常。

大贏家